稱病休假未 DQ 黃之鋒區選資格 馬周佩芬離任南區民政專員 鄭港涌接替

政府今日宣布，由環境保護署助理署長鄭港涌接替馬周佩芬，擔任南區民政事務專員，政府公佈沒有交代馬周佩芬去向。今屆區選提名期間，身為選舉主任的馬周佩芬一直未有確認或撤銷香港眾志秘書長黃之鋒參選資格，其後因病休假，並由油尖旺民政事務專員蔡亮兼任該職位。

最終被蔡亮「DQ」的黃之鋒，今日在 facebook 專頁張貼馬周佩芬退任的消息，稱「祝佢閣下身體健康心靈安康，都幾肯定往後國際制裁名單一定無佢份。」黃之鋒又奉勸政府，不要再推高級公務員出來做「架兩」，否則馬周佩芬的案例只會陸續有來，「公務員團隊軍心有幾咁散漫，我相信政府中人比我了解得更多。」

香港眾志秘書長黃之鋒今年十月報名參加南區海怡西選區的區議會選舉，一直被視為「DQ」高危人物。他兩度回答問題後，仍然未獲當時身為南區民政專員的選舉主任馬周佩芬確認候選資格。選舉管理委員會其後發出公告，指馬周佩芬因病休假，油尖旺民政事務專員蔡亮由今日起兼任該職位，直至另行通知為止，並會成為有關選區的選舉主任。

政府今日發出新聞公報，指新任南區民政事務專員鄭港涌於 1994 年加入政務職系，曾於多個政策局及部門工作，包括前政務總署、民政事務總署、前教育統籌局、保安局、房屋署、前房屋及規劃地政局、前經濟發展及勞工局、運輸及房屋局和勞工及福利局。他調任南區民政事務專員前為環境保護署助理署長（跨境及國際事務）。
Link: